\section{Εισαγωγή}

Η παρούσα εργασία εκπονήθηκε στα πλαίσια του μαθήματος ``Ψηφιακή Επεξεργασία Εικόνας'' του όγδοου (8\textsuperscript{ου}) εξαμήνου του τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών του Αριστοτέλειου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης. Ζητούμενο του δεύτερου παραδοτέου της εργασίας είναι η υλοποίηση, με χρήση του λογισμικού Matlab, τεσσάρων συνολικά συναρτήσεων που:

\begin{itemize}
  \item δημιουργούν τον γράφο συγγένειας (affinity matrix) μίας εικόνας
  \item κατατμίζουν την εικόνα με χρήση μεθόδου spectral clustering
  \item κατατμίζουν την εικόνα με χρήση του αλγόριθμου normalized cuts
  \item υπολογίζουν τη μετρική NCut για μία κατάτμηση της εικόνας
\end{itemize}

Επιπλέον έγινε συγγραφή πέντε scripts που επιδεικνύουν τη λειτουργία των παραπάνω συναρτήσεων.